\begin{task}{63}
  Доказать следующее равенство:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{a} = 1 \text{ $(a>0)$}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть $a = 1$. $\lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{a} = \lim_{n \to \infty} 1 = 1$. \\
  Возьмём некое $\varepsilon > 0$.
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      |\sqrt[n]{a} - 1| < \varepsilon
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $a > 1$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      |\sqrt[n]{a} - 1| = \sqrt[n]{a} - 1 < \varepsilon; \\
      &
      \sqrt[n]{a} < \varepsilon + 1; \\
      &
      \frac{1}{n} \log_a a = \frac{1}{n} < \log_a (\varepsilon + 1); \\
      &
      n > \frac{1}{\log_a (\varepsilon + 1)}
     .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $N = \left\lceil \frac{1}{\log_a (\varepsilon + 1)} \right\rceil + 1$. \\
  $\forall \varepsilon > 0$ $\exists N = \left\lceil \frac{1}{\log_a (\varepsilon + 1)} \right\rceil + 1$: $\forall n
  \in \mathbb{N}$, $n > N$ выполняется $|\sqrt[n]{a} - 1| < \varepsilon$. \\
  Пусть $a < 1$. Если $\varepsilon \ge 1$, то неравенство очевидно выполняется $\forall n \in \mathbb{N}$. Пусть
  $\varepsilon < 1$.
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      |\sqrt[n]{a} - 1| = 1 - \sqrt[n]{a}  < \varepsilon; \\
      &
      \sqrt[n]{a} > 1 - \varepsilon; \\
      &
      \frac{1}{n} \log_a a = \frac{1}{n} < \log_a (1-\varepsilon) \\
      &
      \text{ (знак меняется, так как основание логарифма меньше 1)}; \\
      &
      n > \frac{1}{\log_a (1-\varepsilon)}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $N = \left\lceil \frac{1}{\log_a (1-\varepsilon)} \right\rceil + 1$. \\
  $\forall \varepsilon > 0$ $\exists N = \left\lceil \frac{1}{\log_a (1 - \varepsilon)} \right\rceil + 1$: $\forall n
  \in \mathbb{N}$, $n > N$ выполняется $|\sqrt[n]{a} - 1| < \varepsilon$. \\
\end{solution}
